export default {
  "odata.metadata":"http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Akt%C3%B8r","odata.count":"14158","value":[
    {
      "id":1,"typeid":3,"gruppenavnkort":"FIU","navn":"Finansudvalget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-04T15:10:28.71","periodeid":32,"startdato":"2013-10-01T00:00:00","slutdato":"2014-10-07T00:00:00"
    },{
      "id":2,"typeid":1,"gruppenavnkort":null,"navn":"Finansministeriet","fornavn":"Finansministeriet","efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-06T13:59:35.157","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":3,"typeid":2,"gruppenavnkort":"finansminister","navn":"finansministeren","fornavn":"Bjarne","efternavn":"Corydon","biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-13T11:59:13.763","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":4,"typeid":2,"gruppenavnkort":"\u00f8konomi- og indenrigsminister","navn":"\u00f8konomi- og indenrigsministeren","fornavn":"Morten","efternavn":"\u00d8stergaard","biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-13T14:25:02.073","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":5,"typeid":5,"gruppenavnkort":null,"navn":"Frank Aaen","fornavn":"Frank","efternavn":"Aaen","biografi":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-16\"?>\n<membersMember xmlns:xsi=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema\" tid=\"0\">\n  <profession>\u00d8konom</profession>\n  <shortname>ELFRAA</shortname>\n  <firstname>Frank</firstname>\n  <lastname>Aaen</lastname>\n  <party>Enhedslisten</party>\n  <title>Frank Aaen (EL)</title>\n  <pictureMiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/EL/Frank_Aaen/Frank_Aaenx133.jpg.ashx</pictureMiRes>\n  <PictureHiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/EL/Frank_Aaen/Frank_Aaen.zip.ashx</PictureHiRes>\n  <address>Jagtvej 197, 2. th.</address>\n  <zip>2100</zip>\n  <city>K\u00f8benhavn \u00d8</city>\n  <phoneFolketinget>+45 3337 5006</phoneFolketinget>\n  <email>frank.aaen@ft.dk</email>\n  <memberData>Frank\u00a0Aaen, f\u00f8dt 25. jul 1951 i N\u00f8rresundby, s\u00f8n af\u00a0kommis Carlo Aaen  og kontorassistent Betty Aaen. Gift med Bibbe Jensen Aaen.</memberData>\n  <career>\n    <currentConstituency> Folketingsmedlem for  i K\u00f8benhavns Omegns Storkreds fra 13. nov 2007</currentConstituency>\n    <constituencies>\n      <constituency>Folketingsmedlem for Enhedslisten i \u00c5rhus Amtskreds  fra 8. feb 2005 til 13. nov 2007</constituency>\n      <constituency>Folketingsmedlem for Enhedslisten i Nordjyllands Amtskreds  fra 21. sep 1994 til 20. nov 2001</constituency>\n    </constituencies>\n    <substitutes />\n    <nominations>\n      <nomination>Kandidat for Enhedslisten i Gladsaxekredsen  fra 2007</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Enhedslisten i \u00c5rhus \u00d8stkredsen  fra 2004 til 2006</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Enhedslisten i Aalborg \u00d8stkredsen  fra 1990 til 2001</nomination>\n    </nominations>\n  </career>\n  <educations>\n    <education>Cand.oecon., Aalborg Universitetscenter, 1974-1985 (orlov 1977-1982), </education>\n    <education>Student, Aalborghus Statsgymnasium,  fra 1967 til 1971</education>\n    <education>Folkeskole, Rantzausgade Skole,  fra 1958 til 1967</education>\n  </educations>\n  <occupations>\n    <occupation> \u00d8konom og sektionsleder, Det Kommunale Kartel,  fra 1992 til 1994</occupation>\n    <occupation> Freelance\u00f8konom,  fra 1990 til 1992</occupation>\n    <occupation> Politisk redakt\u00f8r, Land og Folk,  fra 1986 til 1989</occupation>\n  </occupations>\n  <positionOfTrust>Formand for Kommunistiske Studenter 1977-1982. Formand for Foreningen af Kritiske Aktion\u00e6rer fra 1998.</positionOfTrust>\n  <publications>Har skrevet \u00bbHvor dansk er dansk elektronikindustri \u00ab, Aalborg Universitetsforlag, 1986, \u00bbDen danske  elektronikbranche\u00ab med Lajla Klamer, CASA, 1993, \u00bbVenstrefl\u00f8jen satte dagsordenen\u00ab bidrag til antologien \u00bbIdealisme eller fanatisme\u00ab, Forum, 2003, \u00bbFors\u00f8rgerbyrden \u2013 et politisk valg\u00ab, Overenskomstkampagnen 2004 og Fagligt Ansvar, 2004, \u00bbPrivatiseringer og udliciteringer i Danmark \u2013 gennem 20 \u00e5r\u00ab bidrag til antologien \u00bbVelf\u00e6rd p\u00e5 aktier\u00ab, Fagligt Ansvar, 2004, \u00bbDe store firmaers magt?\u00ab bidrag til antologien \u00bbMagt.dk \u2013 kritik af magtudredningen \u00ab, 2004, \u00bbPensionsopsparing \u2013 fra \u00d8D til frit valg\u00ab med Henning Hansen, CASA, 2005, og \u00bbSt\u00f8rre ulighed\u00ab bidrag til antologien \u00bb\u00d8konomi og samfund 2007\u00ab, Frydenlund, 2006.</publications>\n  <currentSpokesmens>\n    <spokesMan>Finansordf\u00f8rer </spokesMan>\n    <spokesMan>Skatteordf\u00f8rer </spokesMan>\n  </currentSpokesmens>\n</membersMember>","opdateringsdato":"2014-09-11T17:59:38.67","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":6,"typeid":11,"gruppenavnkort":"Folketinget","navn":"Folketinget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-14T15:17:20.483","periodeid":32,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":7,"typeid":10,"gruppenavnkort":null,"navn":"Folketinget","fornavn":"Folketinget","efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-13T14:28:31.277","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":8,"typeid":2,"gruppenavnkort":"forsvarsminister","navn":"forsvarsministeren","fornavn":"Nicolai","efternavn":"Wammen","biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-13T12:17:10.46","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":9,"typeid":3,"gruppenavnkort":null,"navn":"Forsvarsudvalget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-11T14:18:55.92","periodeid":32,"startdato":"2013-10-01T00:00:00","slutdato":"2014-10-07T00:00:00"
    },{
      "id":10,"typeid":3,"gruppenavnkort":"GRU","navn":"Gr\u00f8nlandsudvalget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2014-11-04T10:47:17.523","periodeid":32,"startdato":"2013-10-01T00:00:00","slutdato":"2014-10-07T00:00:00"
    },{
      "id":11,"typeid":1,"gruppenavnkort":null,"navn":"Forsvarsministeriet","fornavn":"Forsvarsministeriet","efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-06T16:19:33.693","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":12,"typeid":5,"gruppenavnkort":null,"navn":"Nicolai Wammen","fornavn":"Nicolai","efternavn":"Wammen","biografi":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-16\"?>\n<membersMember xmlns:xsi=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema\" tid=\"0\">\n  <profession>Forsvarsminister</profession>\n  <shortname>SNIWA</shortname>\n  <firstname>Nicolai</firstname>\n  <lastname>Wammen</lastname>\n  <party>Socialdemokratiet</party>\n  <title>Nicolai Wammen (S)</title>\n  <pictureMiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/S/Nicolai_Wammen/Nicolai_Wammenx133.jpg.ashx</pictureMiRes>\n  <PictureHiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/S/Nicolai_Wammen/Nicolai_Wammen.zip.ashx</PictureHiRes>\n  <address>Forsvarsministeriet, Holmens Kanal 42</address>\n  <zip>1060</zip>\n  <city>K\u00f8benhavn K</city>\n  <email>fmn@fmn.dk</email>\n  <memberData>Nicolai Halby\u00a0Wammen, f\u00f8dt 7. feb 1971, s\u00f8n af\u00a0journalist Christian Frederik  Wammen  og talep\u00e6dagog Lotte Halby Wammen. Far til Carl.</memberData>\n  <career>\n    <ministers>\n      <minister>Forsvarsminister  fra 9. aug 2013</minister>\n      <minister>Europaminister  fra 3. okt 2011 til 9. aug 2013</minister>\n    </ministers>\n    <currentConstituency> Folketingsmedlem for  i \u00d8stjyllands Storkreds fra 15. sep 2011</currentConstituency>\n    <constituencies>\n      <constituency>Folketingsmedlem for Socialdemokratiet i \u00c5rhus Amtskreds  fra 20. nov 2001 til 8. feb 2005</constituency>\n    </constituencies>\n    <substitutes />\n    <nominations>\n      <nomination>Kandidat for Socialdemokratiet i \u00c5rhus Sydkredsen  fra 2010</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Socialdemokratiet i Skanderborgkredsen  fra 1997 til 2004</nomination>\n    </nominations>\n  </career>\n  <educations>\n    <education>Cand.scient.pol., Aarhus Universitet,  2001</education>\n    <education>Student , Marselisborg Gymnasium,  1991</education>\n    <education>High Schoolophold, i Massachusetts, USA,  fra 1987 til 1988</education>\n    <education>10. klasse, Brobjergskolen i Aarhus,  1987</education>\n  </educations>\n  <positionOfTrust>Medlem af byr\u00e5det i Aarhus Kommune 1998-2011 (orlov 2001-2005), borgmester 2006-2011.</positionOfTrust>\n  <currentSpokesmens />\n</membersMember>","opdateringsdato":"2014-09-11T16:37:20.137","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":13,"typeid":5,"gruppenavnkort":null,"navn":"Sara Olsvig","fornavn":"Sara","efternavn":"Olsvig","biografi":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-16\"?>\n<membersMember xmlns:xsi=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema\" tid=\"0\">\n  <profession>MF</profession>\n  <shortname>NASAOL</shortname>\n  <firstname>Sara</firstname>\n  <lastname>Olsvig</lastname>\n  <party>Inuit Ataqatigiit</party>\n  <title>Sara Olsvig (IA)</title>\n  <pictureMiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/NA/Sara_Olsvig/Sara_Olsvigx133.jpg.ashx</pictureMiRes>\n  <PictureHiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/NA/Sara_Olsvig/Sara_Olsvig.zip.ashx</PictureHiRes>\n  <address>Folketinget, Christiansborg</address>\n  <zip>1240</zip>\n  <city>K\u00f8benhavn K</city>\n  <phoneFolketinget>+45 3337 5404</phoneFolketinget>\n  <email>sara.olsvig@ft.dk</email>\n  <memberData>Sara\u00a0Olsvig, f\u00f8dt 26. sep 1978 i Nuuk, datter af\u00a0skoleleder Lars Olsvig  og museumsleder Anne Mette Olsvig. Har datteren Navarana.</memberData>\n  <career>\n    <currentConstituency> Folketingsmedlem for  i Gr\u00f8nland fra 15. sep 2011</currentConstituency>\n    <constituencies />\n    <substitutes />\n    <nominations>\n      <nomination>Kandidat for Inuit Ataqatigiit i Gr\u00f8nland  fra 2011</nomination>\n    </nominations>\n    <parliamentaryPositionOfTrust>\n      <p>Medlem af Gr\u00f8nlands Landsting fra 2013. Formand for Gr\u00f8nlandsudvalget fra 2011. Medlem Milj\u00f8udvalget, Forsvarsudvalget og Det Udenrigspolitiske N\u00e6vn fra 2011. Stedfortr\u00e6der i Nordisk R\u00e5d fra 2011. Folketingets repr\u00e6sentant\u00a0i Standing Committee of Parliamentarians of the Arctic Region (Arktiske Parlamentarikere) fra 2011, formand fra 2013.</p>\n    </parliamentaryPositionOfTrust>\n  </career>\n  <educations>\n    <education>Antropolog, cand.scient.anth., K\u00f8benhavns Universitet,  2008</education>\n    <education>Bachelor i kultur- og samfundshistorie, Ilisimatusarfik,  2002</education>\n    <education>Hf-student, Frederikshavns Gymnasium,  1998</education>\n    <education>Ubefaren skibsassistent, Skoleskibet Georg Stage,  1996</education>\n  </educations>\n  <occupations>\n    <occupation> Coordinator of Human Rights Issues og senest Executive Director for ICC Greenland,  fra 2009 til 2011</occupation>\n    <occupation> M\u00f8dedeltagelse i FN p\u00e5 vegne af ICC,  fra 2005 til 2011</occupation>\n    <occupation> Medarbejder, Den Nordatlantiske Gruppe,  fra 2007 til 2009</occupation>\n    <occupation> Studentermedarbejder, Nordatlantens Brygge,  fra 2004 til 2006</occupation>\n    <occupation> Projektansat, Danmarks Milj\u00f8unders\u00f8gelser,  fra 2002 til 2003</occupation>\n    <occupation> Studentermedhj\u00e6lp, Gr\u00f8nlands Naturinstitut,  fra 1998 til 2001</occupation>\n  </occupations>\n  <positionOfTrust>Bestyrelsesmedlem i Det Gr\u00f8nlandske Selskab og IKIU \u2013 den selvejende retshj\u00e6lpsinstitution i Gr\u00f8nland fra 2013. Forhandler hos Organisationen for Gr\u00f8nlandske Studerende - Avalak (dengang DKIK) 2002\u20132003.</positionOfTrust>\n  <publications>Har deltaget i den offentlige debat med artikler og opl\u00e6g.</publications>\n  <currentSpokesmens />\n</membersMember>","opdateringsdato":"2014-09-12T11:13:15.26","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":14,"typeid":2,"gruppenavnkort":"undervisningsminister","navn":"undervisningsministeren","fornavn":"Christine","efternavn":"Antorini","biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-16T14:59:41.477","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":15,"typeid":3,"gruppenavnkort":"BUU","navn":"B\u00f8rne- og Undervisningsudvalget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2014-12-17T20:39:06.127","periodeid":32,"startdato":"2013-10-01T00:00:00","slutdato":"2014-10-07T00:00:00"
    },{
      "id":16,"typeid":1,"gruppenavnkort":null,"navn":"Undervisningsministeriet","fornavn":"Undervisningsministeriet","efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-01-22T14:59:12.617","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":17,"typeid":5,"gruppenavnkort":null,"navn":"Christine Antorini","fornavn":"Christine","efternavn":"Antorini","biografi":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-16\"?>\n<membersMember xmlns:xsi=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema\" tid=\"0\">\n  <profession>Undervisningsminister</profession>\n  <shortname>SCHAN</shortname>\n  <firstname>Christine</firstname>\n  <lastname>Antorini</lastname>\n  <party>Socialdemokratiet</party>\n  <title>Christine Antorini (S)</title>\n  <pictureMiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/S/Christine_Antorini/Christine_Antorinix133.jpg.ashx</pictureMiRes>\n  <PictureHiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/S/Christine_Antorini/Christine_Antorini.zip.ashx</PictureHiRes>\n  <address>Undervisningsministeriet, Frederiksholms Kanal 21</address>\n  <zip>1220</zip>\n  <city>K\u00f8benhavn K</city>\n  <email>minister@uvm.dk</email>\n  <memberData>Christine Edda\u00a0Antorini, f\u00f8dt 23. maj 1965 i Jyllinge, datter af\u00a0mejerist Keld J\u00f8rgensen  og l\u00e6rer Myriam Antorini J\u00f8rgensen. </memberData>\n  <career>\n    <ministers>\n      <minister>Undervisningsminister  fra 9. aug 2013</minister>\n      <minister>B\u00f8rne- og undervisningsminister  fra 3. okt 2011 til 9. aug 2013</minister>\n    </ministers>\n    <currentConstituency> Folketingsmedlem for  i Nordsj\u00e6llands Storkreds fra 15. sep 2011</currentConstituency>\n    <constituencies>\n      <constituency>Folketingsmedlem for Socialdemokratiet i K\u00f8benhavns Storkreds  fra 13. nov 2007 til 15. sep 2011</constituency>\n      <constituency>Folketingsmedlem for Socialdemokratiet i S\u00f8ndre Storkreds  fra 8. feb 2005 til 13. nov 2007</constituency>\n      <constituency>Folketingsmedlem for Socialistisk Folkeparti i \u00d8stre Storkreds  fra 18. mar 1998 til 30. nov 1999</constituency>\n    </constituencies>\n    <substitutes />\n    <nominations>\n      <nomination>Kandidat for Socialdemokratiet i Hiller\u00f8dkredsen  fra 2010</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Socialdemokratiet i Indre Bykredsen  fra 2007 til 2009</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Socialdemokratiet i R\u00e5dhuskredsen  fra 2004 til 2006</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Socialistisk Folkeparti i Br\u00f8nsh\u00f8jkredsen  fra 1996 til 1999</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Socialistisk Folkeparti i Vesterbrokredsen  fra 1992 til 1995</nomination>\n    </nominations>\n  </career>\n  <educations>\n    <education>Cand.comm. i offentlig forvaltning, Roskilde Universitetscenter,  fra 1989 til 1994</education>\n    <education>Stud.scient.pol., Aarhus Universitet,  fra 1985 til 1987</education>\n  </educations>\n  <occupations>\n    <occupation> Faglig sekret\u00e6r, HK's reformsekretariat,  fra 2004 til 2005</occupation>\n    <occupation> Studiev\u00e6rt, DR2,  fra 2003 til 2004</occupation>\n    <occupation> Sekretariatschef, Forbrugerinformationen,  fra 1999 til 2003</occupation>\n    <occupation> Kommunikationsmedarbejder, Oticon,  fra 1995 til 1997</occupation>\n  </occupations>\n  <positionOfTrust>Medlem af landsledelsen for Socialistisk Folkepartis Ungdom 1983-1988, medlem af hovedbestyrelsen 1988-1998. N\u00e6stformand for Socialistisk Folkeparti 1991-1998. Medlem af EU-oplysningsn\u00e6vnet 1997-1998. Medlem af Nyt Europas arbejdsudvalg 1999-2002. Formand for Tipsungdomsn\u00e6vnet 2001-2003. Medlem af Akademiet for de Tekniske Videnskabers t\u00e6nketank 2001-2004. Formand for Videnskabsministeriets t\u00e6nketank for forskningsformidling 2003-2004. Medlem af Det Tekniske Sikkerhedsr\u00e5d 2004. Medlem af Royal Greenlands Advisory Board 2005-2006. Medlem af German Marshall Foundation 2005-2011. Medlem af bestyrelsen for Frie B\u00f8rnehavers Fond 2006-2011. Medlem af VL 13 fra 2006. Ambassad\u00f8r for Dansk Folkehj\u00e6lp 2010-2011. Medlem af bestyrelsen for Roskilde Festival H\u00f8jskole 2011. Medlem af skolekredsen for Grundtvig H\u00f8jskole 2011.</positionOfTrust>\n  <publications>Har skrevet \u00bbBorgerlige ord efter revolutionen\u00ab, Gyldendal, 1999, \u00bbDet ny systemskifte\u00ab, Gyldendal, 2001, \u00bbFanatisme eller Idealisme\u00ab, Forum, 2003, \u00bbEpostler\u00ab, Gyldendal, 2003, og \u00bbFremtidens partier\u00ab, Gyldendal, 2008.</publications>\n  <honours>Har modtaget Nina Bang-prisen 1999, FDB\u2019s forbrugerpris 2002 og \u00c5rets dr\u00f8mmedirektion i Berlingske Nyhedsmagasin 2003.</honours>\n  <currentSpokesmens />\n</membersMember>","opdateringsdato":"2014-09-11T17:56:30.53","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":18,"typeid":5,"gruppenavnkort":null,"navn":"Alex Ahrendtsen","fornavn":"Alex","efternavn":"Ahrendtsen","biografi":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-16\"?>\n<membersMember xmlns:xsi=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema\" tid=\"0\">\n  <profession>Forl\u00e6gger</profession>\n  <shortname>DFALAH</shortname>\n  <firstname>Alex</firstname>\n  <lastname>Ahrendtsen</lastname>\n  <party>Dansk Folkeparti</party>\n  <title>Alex Ahrendtsen (DF)</title>\n  <pictureMiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/DF/Alex_Ahrendtsen/Alex_AhrendtsenX133.jpg.ashx</pictureMiRes>\n  <PictureHiRes>http://www.ft.dk/~/media/CV/Foto/20111/DF/Alex_Ahrendtsen/Alex_Ahrendtsen.zip.ashx</PictureHiRes>\n  <address>Folketinget, Christiansborg</address>\n  <zip>1240</zip>\n  <city>K\u00f8benhavn K</city>\n  <phoneFolketinget>+45 3337 5105</phoneFolketinget>\n  <email>dfalah@ft.dk</email>\n  <memberData>Alex\u00a0Ahrendtsen, f\u00f8dt 14. feb 1967 i Kolding, s\u00f8n af\u00a0pensioneret entrepren\u00f8rformand og t\u00f8mrer Henning Ahrendtsen  og pensioneret korrespondent Marianne Ahrendtsen. </memberData>\n  <career>\n    <currentConstituency> Folketingsmedlem for  i Fyns Storkreds fra 15. sep 2011</currentConstituency>\n    <constituencies />\n    <substitutes />\n    <nominations>\n      <nomination>Kandidat for Dansk Folkeparti i Odense Sydkredsen  fra 2007</nomination>\n      <nomination>Kandidat for Dansk Folkeparti i Svendborgkredsen  fra 2001 til 2007</nomination>\n    </nominations>\n    <parliamentaryPositionOfTrust>\n      <p>Kulturordf\u00f8rer\u00a0og undervisningsordf\u00f8rer fra 2011.</p>\n    </parliamentaryPositionOfTrust>\n  </career>\n  <educations>\n    <education>Cand.mag. i dansk, litteratur, religion og oldgr\u00e6sk, Odense Universitet,  fra 1989 til 1996</education>\n  </educations>\n  <occupations>\n    <occupation> Forl\u00e6gger, Trykkefrihedsselskabets Bibliotek, Odense,  fra 2007</occupation>\n    <occupation> Forl\u00e6gger, Lysias,  fra 2003</occupation>\n    <occupation> Forfatter p\u00e5 forskellige forlag,  fra 1997</occupation>\n    <occupation> Receptionist, underviser, redakt\u00f8r, tekstforfatter, produktionsmedhj\u00e6lper og selvst\u00e6ndig,  fra 1996 til 2007</occupation>\n  </occupations>\n  <positionOfTrust>Medlem af Odense Byr\u00e5d fra 2006. </positionOfTrust>\n  <publications>Har skrevet \u00bbIndsigt eller fordom \u2013 Missionen i litteraturen fra Aakj\u00e6r til H\u00f8eg\u00ab, Lohse, 1997, \u00bbMartin A. Hansen og Indre Mission\u00ab, Odense Universitetsforlag, 1997, \u00bbDen danske ligev\u00e6gt\u00ab, Frihedsbrevet, 2002, \u00bbDanmark \u2013 Fort\u00e6llinger ved kornmod\u00ab, Lysias, 2003, og \u00bbN\u00e5r danskere b\u00f8jer af \u2013 Islamiseringen af Odense\u00ab, Trykkefrihedsselskabets Bibliotek, 2009.</publications>\n  <currentSpokesmens>\n    <spokesMan>Kulturordf\u00f8rer </spokesMan>\n    <spokesMan>Undervisningsordf\u00f8rer </spokesMan>\n  </currentSpokesmens>\n</membersMember>","opdateringsdato":"2014-09-22T15:37:28.447","periodeid":null,"startdato":null,"slutdato":null
    },{
      "id":19,"typeid":3,"gruppenavnkort":null,"navn":"Europaudvalget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-02-16T10:54:37.143","periodeid":32,"startdato":"2013-10-01T00:00:00","slutdato":"2014-10-07T00:00:00"
    },{
      "id":20,"typeid":3,"gruppenavnkort":null,"navn":"Udenrigsudvalget","fornavn":null,"efternavn":null,"biografi":"","opdateringsdato":"2015-01-21T14:42:52.287","periodeid":32,"startdato":"2013-10-01T00:00:00","slutdato":"2014-10-07T00:00:00"
    }
  ],"odata.nextLink":"http://oda.ft.dk/api/Akt%C3%B8r?$inlinecount=allpages&$skip=20"
}
